## Теоретический вопрос 

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Воно служить  збереження цілісності строк та для коректного прочитання символів інтерпретатором
